彭博：香港商界擔心川普將開啟終結香港特殊貿易地位的大門

【彭博】— 香港商業團體開始擔心，隨著香港政府日益靠近中央政府，川普會開啟結束針對香港的優惠貿易政策的大門，將這座金融中心與「其它中國城市」等同對待。

擔憂情緒起因於美中經濟與安全審查委員會(U.S.-China Economic and Security Review Commission)上月做出的一項建議。因涉及一些敏感美國技術的進口，該委員會建議國會重新評估香港的特殊貿易地位。該委員會稱，中國政府的聲明和立法行動「繼續違背中國維護香港自治的承諾」。

如果美國總統唐納德·川普落實這條建議，只會影響軍民兩用技術，例如用於製造高球桿和飛彈部件的碳纖維，雖然這只占美國對香港出口額的2%左右，但可能對城市形象造成無法挽回的打擊。

「這將產生連鎖反應，大門可能開啟，而且可能不會再關閉，」紡織服裝業代表、香港立法會建制派成員Felix Chung表示。「西方社會將以不同的眼光看待香港，甚至可能不信任香港，商業部門不能承受這種風險。」

雖然美國國務院曾於今年早些時候表示，沒理由取消香港的特殊地位，但有一項法律條款讓香港商界精英格外擔憂：如果美國總統認定一個地區自治程度不夠高，就可以發布行政命令來暫停該地區享有的特權。

「這是川普」

「如果是歐巴馬政府我就不擔心了，」Chung說道。「但因為這是川普，你永遠不知道他要做什麼。」

當被問及川普是否考慮對香港採取任何行動時，美國駐港澳總領事館不予置評。領事館提到總領事唐偉康上月發布的聲明，他說「我們非常重視一國兩制框架的重要性」，該框架允許香港保持獨特的經濟、法律和政治制度。

美國總領事館在其5月份關於香港自治的年度報告中表示，中國的「某些行動」與允許香港實行高度自治的承諾不一致。但它也發現，這個城市「大致」保持著高度的自治，「足以繼續享有特殊待遇」。

「三思」

到目前為止，香港政府已經駁斥了對「一國兩制」框架受到打擊的疑慮。行政長官林鄭月娥上個月提醒美國稱，若改變現有安排，將令美國在港利益受損，促請華府要「三思」。她也向北京借用一詞指控美國上述的委員會是帶著「有色眼鏡」看中國。

週三，經濟發展局局長邱騰華在立法會議議上被問及此事時，對該委員會報告淡化處理 ，並稱「香港會繼續依法維持自身嚴格的貿易管制制度」，有效防止受管制美國物品未獲授權轉運至內地。他表示，「特區政府會一如既往，尊重、恪守和維護「一國兩制」，它也是特區回歸以來經貿成功發展的重要基石。他說，《基本法》訂明，香港特別行政區是單獨的關稅地區。

香港保持自治，對美國具有重大利益。大約有85,000名美國公民居住在這個城市，還有1,400家美國公司將該地區作為在中國開展業務的平台。他們以法治，資本自由流動，司法獨立，信息取得以及保護個人和新聞自由等因素而珍視香港。

（增加第八段後內容）

原文標題Hong Kong Fears Trump Will Trigger End to Special Trading Status

快啦！

侵侵

商界會唔會轉風向反共

真係得港共咁on9
係要張香港整到同大陸一鳩樣

商界手無寸鐵
反條毛

唔好得個講 快d實行

驚乜9呀
你地有份做成ga冚家剷

條路自己揀

時辰到

賺夠啦
要還

快啲問多次777,睇佢點答吖?
你主人跪左玻璃路喎,仲唔出黎幫下手屌美國?

腥港商界又鳩叫
搬走間公司去SG咪得

遠離西方價值，捐害其他國家利益，幫共匪獨裁政府打擊人權言論自由

香港條路係你地D權貴同有公權力嘅柒頭揀嘅

做平民都係陪葬姐

有錢嗰下就咩都得
心諗有錢搵盡先

盲目奶共時無諗過後果？

出嚟行預咗要還

再軚玩右翼本土

香港商家點算
2邊都有錢賺
點先可以食晒2家茶飯

中國香港商界擔心川普將開啟終結香港特殊貿易地位的大門-230327277.html

根本好多時北京未出聲下面班港共就擦住鞋先,點知擦出禍

香港政府以出賣香港為依歸

痴緊大陸就預左喇

滔香咩屌你

班親共商人抵死

開啟終結香港特殊貿易地位的大門
要幾無語感先講得出咁既句子

依家先擔心 睇下+x哥...

無大陸9日日慕名落黎就好

奶共奶咁耐, 係時候要還啦

商界都有高低
誠哥呢d帶頭脫支一定最有料到

真係擁抱大灣區啦今次

係就快

無論對支那定對香港
一個國際化嘅香港對係好事
不過支那 control freak 上身

支持林鄭繼續牙尖嘴利

殺雞取卵

領事館提到總領事唐偉康上月發布的聲明，他說「我們非常重視一國兩制框架的重要性」，該框架允許香港保持獨特的經濟、法律和政治制度。

人地都講啦 法律同政治制度都好重要

97年已經打開左

我唔信，再DQ多幾個泛民主派含本土議員。再日日推銷大灣區，再提倡先一國後兩制。

做齊曬，應該出年美國就關門

駐雅虎班五毛唔知點拆，失晒蹤

大灣區乜都有 使驚你

屌 講得好岩

我地有大灣區同一帶一路😍😍😍😍
背靠強大祖國 怕你老母美帝有牙😂😂😂

只係得資本自由流動未消失，其他都已經無哂啦。

既然已經係一國一制
白手套係時候要除

你班奶共商家佬
驚啦咩

因為同共產黨一樣 全部都有外國護照
玩到點都得 唔掂咪走囉驚閪

我支持一個中國

最好笑係香港一係做trading一係做廠，買家係歐美，點解覺得奶中共果邊（廠）會好過奶歐美

呢一步，班契弟有份促成

班大中華膠仲唔快些出來抗議

共產黨係咪痴撚線
又搞大躍進啲野 人地食樹皮 自己就食雞脾
仲要係度充大頭
中國人幾時醒

終須會時辰到 別怕

Bloomberg 成日放風
好快就會宣布參眾兩院開始討論
好想睇港共有咩反應

香港呢班蛇蟲鼠蟻
一路都精甩面
禁運嗰陣就走私上大陸
開放改革就背靠袓國
呢鋪睇下佢地可唔可以連過三關

法治同言論自由又差左,又要保住個地位
邊有兩家茶禮可以食咁著數

急不及待

當西方社會盲既咩

而家擺明當你係國家敵人咁打. 等睇蘇聯式解體.

BTW. 割讓香港讓香港為國損軀吧!!!!!!!!!!!!!

快撚D 驚你有牙

大陸人香港買樓就係因為避險中心
治安好 金融中心
如果取消關係法 樓市應該跌7成

香港人一定要一齊出事先識反抗 所以美國一定要做得夠快夠絕

特區pp無免簽
班港珠先會知驚

侵侵！侵侵！

收爹啦，米飯班主冇能力反咁邊個有能力

快啦trump

Trump你肯做 我下屆投民建聯又點話

標題1999

未驚過

熱烈地彈琴熱烈地唱

香港唔撚怕你！快啲終結香港！

成班連登仔 有咩好慶祝??

到時香港經濟崩潰, 大量公司執笠, 大量人失業
結果受苦既一樣是 普通打工仔

開啟xxx大門，寫稿條友應該睇好多動漫

乜野叫香港政府日益靠近中央政府？
搞港獨？香港政府咪屬於中央政府囉

end game

中共都話一國兩制係要有一國先 既然係一國就唔應該有優待

將香港變成咁果個特區政府又唔見你屌？
而家反對派回頭是岸 喜迎一個中國 大灣區融合又唔得？
你痴撚線？

一國大於兩制

快手啦

倒果為因

你班仆街咪走呀 依加就係要攬住一齊死

偷左咁耐雞唔洗還？

岩岩先DQ朱凱迪選村長資格

香港市民都未撚驚過
當撈侵咪又係得個講字

班友降臣降將黎架，做得降臣有d位要識做，明知係錯都要撐習種擦大佬鞋，因為要預左總會有人唔信佢地
有d野人地講得，佢地唔講得

係就好，最驚半死不活吊住中共繼續赤化香港。

林斯月娥呢件臭閪把口助攻真係世界級
贏一場交 輸清共匪啲籌碼

幾時一國一制

可以寫篇開始轉涼了潮文既香港高官版
啲高官話美國制裁對香港冇影響

真心焦土係最好選擇，咪比晒建制玩囉，慢慢玩到過火美國真係取消香港地位，睇班商家到時會求美國定繼續奶共

今日我經過一個經濟論壇，個科技大學經濟教授話就算香港俾美國當係中國其中一個城市，都唔會對香港有好大影響，因為佔百份比好少，叫商家唔使擔心

你知唔知果777票係咩人投㗎

SAR 不嬲都無

啱
香港實行獨立既關稅區
就係隱晦地支持港獨
支持侵侵

仲有2047係咪都全面淪陷㗎啦，都唔知可以懶係抗爭啲咩，一齊死好過啦襯宜家Trump仲做緊

咁樂觀，我估跌九成

分分鐘暴動

「長期打算，充分利用」隻小學雞識條鐵咩

如果香港收皮，中共自然會處理香港商人。
就好似國民黨降兵，唔係自己人又有軍事力量，最好處理方法就係推佢地打韓戰越戰銷毀。

香港商人心裡面明白既，就算中產都成日想移民。係台灣人唔明中國台灣只係一個遠離中心既一個省

當年孫中山都好多商人撐
講講下 咁快就百幾年又一個循環

又要奶又要驚

食屎啦 咁鍾意奶共怕咩呀商家佬 你背後還有一個強大的祖國呀

條撚屌自己都係黑社會黎

港共政府做埋咁多仆街野
反高鐵比工人屌 佔中比小巴𨳒
Ok 求仁得仁 我而家支持大灣區深港融合
撐祖國抗美援中打貿易戰喇
屌你老母咁又唔得？想點呀仆街
而家先同我講受苦既係打工仔？苦撚左21年啦
係咪岩岩昏迷未醒呀你？

正

句標題累贅到

孫中山自己係有錢人，跟住勾結黑社會同有錢人，再勾結好多外國勢力，比清朝通緝到流亡海外，到民國立國先返到家鄉

佢如果推翻失敗就會被抹黑做漢奸走狗賣國賊

點解唔寫作：川普將關閉香港特殊貿易地位的大門
睇撚到我眼都突

太監心態係咁 諗住做完主子會打賞

事實上的確唔係佢推翻清朝

好多都係海外華僑嚟,仲有唔少留學生撐佢.反而大清本土啲人就WFC

我地背靠祖國無限機遇 形勢大好不是小好
以上內容唔係我吹 唔係我作 係e二十一年來既所聽所聞
而家同我講靠得中國太近會仆街？
咁e二十一年所起既高鐵、港珠澳、大灣區 即係錯撚哂方向 要問責啦？

去日本就黎拎visa lu
香港人返唔到鄉下暴動都似

多謝689同777啦
成9日講要同支那點點點，又唔去搞下外國，要收回係抵死

一齊爭取大灣區關係法

咁睇得起港豬

回歸祖國後用唔到fb 然後全個微博都係如何申請日本簽證既post
港豬繼續冇事發生 生活正常

好呀，快d

班商家佬咁撚愛國， 應該發揮下獅子山精神，捱落去， 幫國家爭返啖氣。

日日150隻蝗入來而唔受香港政府審查，美國有無擔心D只輸入香港嘅重要技術比蝗偷哂呢？

迫人投共

修正番大家的歷史慨念一下先
當年推翻滿清的最重要支援者其實係當時的大日本帝國呀
愛國商人同海外華僑係有參與其中, 但影響力遠不及日本的支援(始終人哋係攞成個國家的力量暗中支援革命分子)

點會，你太睇高港豬

個標題唔知點解好怪
一邊話打開
一邊話終結大門

點解唔直接話關閉大門

不過革命成功之後嘅國民黨收共產國際錢同中共合作北伐搞到同日本黑龍會反咗面.

說好的背靠祖國呢?
屌你老味正苦係度呃9香港市民

J die me. C'mon, punish me, Mr. President. Just FUCKING punish me!

係電腦面前暴動

溫水煮蛙終於水滾

地獄之門緊係打開

還咩呀 賺夠就出走香港啦 成班又綠卡又藍血 咪得返班濺民執蘇周屎

Bloomberg app出埋notification

到時聯繫匯率維持到都成問題
我估一文不值

有一日搞到特區護照去日本無免簽，香港人會唔會上街暴動

喂, 嗱嗱聲23條啦

消滅sell大陸單上位既保險雞全家，香港保險雞全家生性病爛到上塊面，世世代代食鬼佬尻屎

佢地要走實有能力走，但好肯定唔會再喺香港時咁風光，試問有乜地方好似香港咁偏幫商界幫到出晒面，重要工會同勞工權益都廢撚仆街，根本啲港商一直溫室長大，出到去一啲競爭力都冇，先唔講人地市場大把地頭蟲，剩係一對住人地工會勞工法例，政府稅收都即刻收皮，人地政府識你班港商老鼠而且會主動出錢告鳩商家，唔似得港府咁撚柒廢唔敢主動，連誠哥都試過俾加拿大稅務局追討稅項

777講過話唔靠美國喎

取消有咩所謂？

愛國唔驚

樓價會跌既話又有咩所謂

越亂搵得越多錢

奶共呀啦
想食兩家茶禮 邊有咁著數呀

一齊死
等你地無生意差銀行錢破產

完全唔擔心 快d 終結
我們有中國支持的

普通市民做d乜可以加強侵侵取消關係法既信心